中國的房價增長在上個月停滯不前，銷售驟降

由于冠狀病毒爆發的高度，該國的大片土地被封鎖，中國的房價增長在上個月停滯不前，銷售驟降。

•國家統計局週一發布的數據顯示，不包括國家補貼的住房在內的70個主要城市的新房價格從2月起僅上漲0.02％。這是自2015年4月以來的最小增幅，當時房地產市場正從一年的低迷中復蘇
該局在另一份聲明中表示，冠狀病毒的流行“打擊了房地產市場”
•同時，私人數據顯示，根據中國指數控股有限公司的數據，在100個城市中，新房價格比1月份下降了0.24％，這是“暫時性的”下降
•另一數據集顯示，房屋銷售至少自2013年以來最大跌幅，在一月和二月的價值同比下降35％
•上個月，隨著100多個城市封鎖以遏制該病毒，房屋銷售大跌。中信證券（Citic Securities Co.）稱，開發商被迫關閉陳列室以避免聚集大量人，並且截至2月底，仍有近50％的陳列室關閉。
•實際圖像可能比數據顯示的圖像更模糊。統計局說，包括流行震中武漢在內的十九個城市上個月沒有交易，因此那裡的價格被認為沒有變化。
•交通銀行（Bank of Communications Co.）的房地產分析師夏丹（Xia Dan）說：“近四年來，房價一直在緩慢增長，這使基本面較弱的城市更容易受到突然衝擊的影響。”她說，如果沒有任何重大的政策支持措施，今年的城市價格可能會下降。
•轉向打折公寓以保持銷售增長也助長了經濟放緩。中國恆大集團上個月在其許多項目中提供了高達25％的折扣，儘管銷量激增，但其平均售價卻下降了3％
•現在的問題是，經濟衰退是否會長期持續下去，還是隨著鎖定解除和生活恢復正常，市場會迅速反彈？
•麥格理證券有限公司中國經濟負責人拉里·胡（Larry Hu）表示，在病毒爆發之前市場已經疲軟，而且政府的支持措施不足以扭轉局勢
•傑富瑞香港有限公司（Jefferies Hong Kong Ltd.）的分析師持相反觀點，稱3月份的銷售額將大幅增長，甚至可能在4月份創下同比增長記錄